\section{Zusammenfassung}
Insgesamt hat die vorgestellte Untersuchung gezeigt, dass die Verwendung von Fog Computing in VANETs den Anforderungen zukünftiger VANETs gerecht wird.
So erreicht man durch die Nähe der geografisch verteilten Fog Server zu den Fahrzeugen eine geringe Latenz und hohe Bandbreite.
Außerdem ist die Lösung deutlich robuster als der konventionelle Cloud-Ansatz, da die Fog Server autonom, ohne Verbindung zur zentralen Cloud, arbeiten können.
Der Einsatz von \acf{SDN} ermöglicht zudem das Management der heterogenen Infrastruktur und durch den vorzeitigen Aufbau von Routen eine hohe Verbindungsqualität.\\
Durch die Umsetzung einer \acf{PKI}, auf Grundlage der \acf{VRn}, kann die Kommunikation in VANETs abgesichert werden.
Die Verwendung von signiertem Hash und Zeitstempel gewährleistet die Integrität von Nachrichten und verhindert Replay-Attacken.
Dank der PKI wird der Missbrauch von Fahrzeugidentitäten verhindert.
Dennoch ist die Arbeit an der Kommunikationssicherheit noch nicht abgeschlossen, da Man-In-The-Middle-Attacken weiterhin möglich sind.\\
In Zukunft sollte zudem die Kommunikationssicherheit in den vorgestellten Fog Computing-basierten VANETs untersucht werden. 